JJ插沙 有睇水滸傳麻煩入一入黎

話說我買依本水滸傳

但係佢上下兩策淨係得通行本既七十回
即刻去到
『忠義堂石碣受天文 梁山泊英雄排座次』
盧員外發夢俾人捉晒嗰度

咁我上網睇後面應該仲有49回
即係去到朝庭招安嗰度
但係因為水滸傳有幾個版本
如果我想睇埋落去
咁我應該買邊個版本好

有金聖嘆評點就得 好睇好多

簡單講 樓主張圖個版本買得過

我就係買咗
但裏面得七十回
我想睇埋後續嗰四十九回
係咪買金聖嘆評點嘅就得啦?

Sor 睇得唔留心
後面正正係因為金聖嘆覺得係敗筆而刪去想睇既話 里仁有個校注版 唔介意既話 中華書局應該都有出過 可以留意下

咁咪無咗個尾
Btw 唔該曬巴打
巴打似乎有啲研究